景区接待范围请按1
答：景区暂不接待发生本土病例或无症状感染者所在市全域以及安康码红黄码游客，该省其他市行程以及口岸城市来景区需提供48小时内核酸阴性报告，具体接待地区名单微信搜索一部手机游九华公众号。入境隔离人员及港澳台行程游客请按9（这个最好人工回复）。
直辖市接待政策请按2
因大数据行程卡只能显示到直辖市，直辖市下辖区发生疫情的，户籍所在区不接待，来自或途径直辖市其他区的凭核酸检测、身份证、大数据行程卡现场购买门票或办理入住
户籍问题请按3
户籍归属于疫情发生地，但现居地所在市全域无疫情，请在窗口按规定购票。
核酸报告问题请按4
答：48小时内核酸纸质报告及电子报告均可，如报告为拍照图片，需提供缴费凭证。小学生及以下儿童不用提供核酸报告。48小时核酸报告即将到期的游客，请及时在风景区行政区域内宾馆酒店进行登记住宿，核酸有效期延长至72小时。
老年游客、特殊游客等不能扫码、提供大数据行程卡等问题请按5
答：年满65周岁及以上的老年游客无智能手机不能扫码，行动不便，精神失常等特殊人士不使用手机的凭相关证件及核酸报告经现场工作人员核实相关信息可以进行登记进入景区。
境外常住国内请按6
境外人员有暂住证、居住证的，等同当地居民。无上述证件，只有户照的，常住国内且未发生本土病例的所在省份的，凭国务院大数据行程卡等有效证明或者48小时核酸报告购票。
人工咨询请按9